Assignment-1: Warm-up with python
Q1.Write a command to get the Python version you are using.
  Ans: Output on command Line 
 C:\Users\nayan>python –version
       Python 3.10.6
Output on python Idle  shell file
    import sys
     print("python version")
     print(sys.version)
     print("Version info")
     print(sys.version_info)

Q 2. Write a python script to print Hello Python on the screen directly in the command line.
Ans C:\Users\nayan>python --version
Python 3.10.6
C:\Users\nayan>cd C:\Users\nayan\Desktop
C:\Users\nayan\Desktop>python As1Q2.py
Hello Python
 Q   3. Write a python script and store it in a file and execute the file from the command line.
Ans: C:\Users\nayan>cd C:\Users\nayan\Desktop
        C:\Users\nayan\Desktop>python As1Q2.py
        Hello Python 
Q4. Write a python script to print Hello Python on the screen using visual studio code. 
Ans:    print("Hello Python")
Q5. Write a python script to print Hello on the first line and Python on the second line 
Ans:   print("\nHello" "\nPython")

Q6. Write a python script to print “MySirG” on the screen
Ans:  print("MySirG")
Q 7. Write a python script to print “Teacher’s Day” on the screen 
Ans: print("Teacher's Day")
Q8. Write a python script to print the value of a variable. Variable contains your name as data.
Ans: name=input("Your name is:")
         print(name)
 Q9. Write a python script to create variables to store your name, age, qualification, years of experience and print it. 
Ans: Name='Nayana'
 Age=25
Qualification='Diploma'
Experience ='0'
print(Name)
print(Age)
print(Qualification)
print(Experience)
Q10. Write a python script to print values of three variables, each in a new line. Variable contains integer values
Ans: Name="Priya"
Rollno=25
Branch='computer'
print("Hello",Name,Rollno,Branch)
